偉景花園未補價售630萬貴絕青衣

美國宣布加息後，本港樓市狂潮依舊。青衣居屋偉景花園一夥未補地價的綠錶盤，剛造出630萬元紀錄，直逼已補價單位造價，貴絕青衣區綠表居屋。公屋升勢持續，馬鞍山耀安邨未補地價賣350萬元，登上新界綠表公屋王寶座。
青衣偉景花園於美國宣布加息後，錄得破頂成交。中原地產分區營業經理陳輝麟表示，偉景花園三座高層F室，實用656方呎，綠表售630萬元，實呎9604元，創全青衣區綠表居屋造價新高，全新界排名第二位，僅次於沙田愉翠苑的636萬元綠表紀錄。
青衣綠表呎價首越一萬
今年三月份，該屋苑二座高層C室，實用面積與上址相同，連地價售650萬元，換言之，綠表售價直逼自由市場，僅差20萬元或3%。據悉，原業主于1990年以70.06萬元一手買入，其後由遺產執行人繼承，單位於27年間大升559.94萬元或8倍。
青衣綠表居屋首度升穿一萬元呎。據房委會資料，青衣青宏苑實呎1.05萬元，破盡青衣綠表居屋紀錄。代理透露，該單位是青宏苑A座高層04室，實用506方呎，以綠表售價533.8萬元計，實呎達10549元，為區內綠表呎價最貴的居屋王，比同屋苑二月份舊紀錄約9500元，大升11%。資料顯示，原業主于2013年以320萬元買入，四年帳面賺213.8萬元或67%。
耀安邨膺新界綠表公屋王
居屋瘋狂，公屋更癲。消息透露，馬鞍山耀安邨耀榮樓高層07室，實用544方呎，早前以350萬元綠表易手，實呎6434元，造價貴絕新界區未補地價的公屋，若全港綠表公屋排名則屬第二貴，原業主于1999年以25.4萬元買入，18年勁賺324.6萬或12.8倍。
翻查資料，對上一宗新界綠表公屋王紀錄，於今年四月份出現，為大圍顯徑邨一夥高層單位，成交價345萬元。